[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A x^2 + y^2 1, B 2x^2 y^2 + 3 ) 에 대하여 (A + B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2x^2 + 1 )",
        "choice2": "(2x^2 + 2 )",
        "choice3": "(3x^2 + 1 )",
        "choice4": "(3x^2 + 2 )",
        "choice5": "(3x^2 + 3 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "복소수 ( z 3 + 2i )의 켤레복소수가 ( overline{z} )일 때, (z overline{z} )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(i )",
        "choice2": "(2i )",
        "choice3": "(3i )",
        "choice4": "(4i )",
        "choice5": "(5i )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "전체집합 ( U { 1, 2, 3, 4, 5 } )의 부분집합 ( A {1, 2 } )에 대하여 ( n(A^C) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( y x^2 2x + 9 )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이차방정식 ( x^2 + 2x + a 0 )의 두 근이 ( 3, b )일 때, 두 상수 (a, b )의 합 (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 등식 ((x+2)^3 ax^3 + bx^2 + cx + d )가 성립할 때, (a + b + c + d )의 값은? (단, ( a, b, c, d )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "24",
        "choice3": "27",
        "choice4": "30",
        "choice5": "33",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 O(0, 0), A(3, 1)에 대하여 선분 OA를 2 1로 외분하는 점의 좌표가 ((a, b) )일 때, (a times b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면에서 직선 (y 2x + 3 )이 원 (x^2 + y^2 4x 2ay 19 0 )의 중심을 지날 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x, y )에 대한 연립방정식 [ begin{cases} 2x + y 1 x^2 ky 6 end{cases} ] 이 오직 한 쌍의 해를 갖도록 하는 양수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "그림과 같이 세 모서리의 길이가 각각 ( x, x, x+3 )인 직육면체 모양에 한 모서리의 길이가 1인 정육면체 모양의 구멍이 두 개 있는 나무 블록이 있다. 세 정수 ( a, b, c )에 대하여 이 나무 블록의 부피를 ( (x+a)(x^2+bx+c) )로 나타낼 때, ( a times b times c )의 값은? (단, ( x > 1 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "‘모든 실수 (x )에 대하여 (x^2 2ax + 4a 4 geq 0 )이다.’가 참인 명제가 되도록 하는 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(x 에 대한 부등식 |x 7| leq a+1 을 만족시키는 모든 정수 x 의 개수가 9가 되도록 하는 자연수 a의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "다항식 (f(x+3) )을 ((x+2)(x 1) )로 나눈 나머지가 (3x + 8 )일 때, 다항식 (f(x^2) )을 (x+2 )로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "좌표평면 위에 점 (A(0, 1) )과 직선 ( l y x + 2 )가 있다. 직선 ( l ) 위의 제1사분면 위의 점 ( B(a, b) )와 ( x )축 위의 점 ( C )에 대하여 ( overline{AC} + overline{BC} )의 값이 최소일 때, ( a^2 + b^2 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "일차식 (f(x) )에 대하여 다항식 (x^3 + 1 f(x) )가 ((x+1)(x+a)^2 )으로 인수분해될 때, (f(7) )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 양수 (a, b )에 대하여 좌표평면 위의 점 (P(a, b) )를 지나고 직선 (OP )에 수직인 직선이 (y )축과 만나는 점을 (Q )라 하자. 점 (R left( frac{1}{a}, 0 right) )에 대하여 삼각형 (OQR )의 넓이의 최소값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(r) ), (g(r) )라 하고, (다)에 알맞은 수를 (k )라 할 때, ( f left( frac{1}{k} right) times g left( frac{1}{k} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "57",
        "choice2": "63",
        "choice3": "69",
        "choice4": "75",
        "choice5": "81",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 ( A(2,0) ), ( B(0,6) )이 있다. 다음 조건을 만족시키는 두 직선 ( l ), ( m )의 기울기의 합의 최댓값은? (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{4} )",
        "choice2": "( frac{4}{5} )",
        "choice3": "( frac{5}{6} )",
        "choice4": "( frac{6}{7} )",
        "choice5": "( frac{7}{8} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "삼각형 PIH에 내접하는 원의 넓이가 ( frac{ pi}{4} )일 때, (PH^3 + PI^3 )의 값은? (단, 점 P는 점 A도 아니고 점 B도 아니다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "56",
        "choice2": "( frac{115}{2} )",
        "choice3": "59",
        "choice4": "( frac{121}{2} )",
        "choice5": "62",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에 원 ( C x^2 + y^2 4 )와 점 A (( 2, 0) )이 있다. 원 ( C ) 위의 제1사분면 위의 점 P에서의 접선이 ( x )축과 만나는 점을 B, 점 P에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 H라 하자. 2AH HB일 때, 삼각형 PAB의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{10 sqrt{2}}{3} )",
        "choice2": "(4 sqrt{2} )",
        "choice3": "( frac{14 sqrt{2}}{3} )",
        "choice4": "( frac{16 sqrt{2}}{3} )",
        "choice5": "(6 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "9 이하의 자연수 k에 대하여 집합 (A_k )를 (A_k { x mid k 1 le x le k + 1, x는 실수 } )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점] <보기> ㄱ. (A_1 cap A_2 cap A_3 { 2 } ) ㄴ. 9 이하의 두 자연수 (l, m )에 대하여 ( |l m| le 2 )이면 두 집합 (A_l )과 (A_m )은 서로소가 아니다. ㄷ. 모든 (A_k )와 서로소가 아니고 원소가 유한개인 집합 중 원소의 개수가 최소인 집합의 원소의 개수는 4이다. 1. ㄱ 2. ㄴ 3. ㄱ, ㄴ 4. ㄴ, ㄷ 5. ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ, ㄴ",
        "choice2": "ㄴ, ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "좌표평면에서 직선 ( y frac{1}{3}x + 2 )에 수직인 직선의 기울기를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "좌표평면 위의 점 (( 4, 3) )을 (x )축의 방향으로 (a )만큼, (y )축의 방향으로 (b )만큼 평행이동한 점의 좌표가 ((1, 5) )일 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "p가 q이기 위한 충분조건이 되도록 하는 자연수 k의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A, B에 대하여 선분 AB의 중점의 좌표가 (1, 2)이고, 선분 AB를 3 1로 내분하는 점의 좌표가 (4, 3)일 때, ( overline{AB}^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 160
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면에서 이차함수 (y x^2 8x + 1 )의 그래프와 직선 (y 2x + 6 )이 만나는 두 점을 각각 A, B라 하자. 삼각형 OAB의 무게중심의 좌표를 ((a, b) )라 할 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "좌표평면에서 직선 (y t )가 두 이차함수 (y frac{1}{2}x^2 + 3 ), (y frac{1}{2}x^2 + x + 5 )의 그래프와 만날 때, 만나는 서로 다른 점의 개수가 3인 모든 실수 (t )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "복소수 ( z frac{i 1}{ sqrt{2}} )에 대하여 ( z^n + (z + sqrt{2})^n 0 )을 만족시키는 25 이하의 자연수 ( n )의 개수를 구하시오. (단, ( i sqrt{ 1} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "전체집합 ( U { x | x 는 20 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 ( A, B )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( n(A) n(B) 8, n(A cap B) 1 ) (나) 집합 ( A )의 임의의 서로 다른 두 원소의 합은 9의 배수가 아니다. (다) 집합 ( B )의 임의의 서로 다른 두 원소의 합은 10의 배수가 아니다. 집합 ( A )의 모든 원소의 합을 ( S(A) ), 집합 ( B )의 모든 원소의 합을 ( S(B) )라 할 때, ( S(A) S(B) )의 최대값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 63
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 정수 (m, n )에 대하여 이차함수 (f(x) )와 일차함수 (g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 (f(x) )의 최댓값은 0이다. (나) 함수 (y f(x) )의 그래프와 함수 (y g(x) )의 그래프는 두 점 ((m, 0) ), ((m + 4, 32n) )에서 만난다. (다) (0 le a le 4 )인 정수 (a )에 대하여 정수 (b )가 부등식 (g(m + a) le b le f(m + a) )를 만족시킬 때, (a, b )의 모든 순서쌍 ((a, b) )의 개수는 45이다. 방정식 ( {f(x) }^2 {g(x) }^2 0 )을 만족시키는 실근 중 최댓값과 최솟값의 합이 8일 때, (f(5) times g(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    }
]